［轉載］中國匯錢到美國越來越難

很多中國民眾想要給美國的賬戶打錢，卻發現現在將錢從中國轉入美國越來越難，有些人甚至要繞一大圈，先把錢匯到加拿大，再轉入美國。

隨著中美貿易戰硝煙味越來越濃，人民幣兌美元匯率最近開始下跌，與此同時，很多中國民眾想要給美國的賬戶打錢，卻發現現在將錢從中國轉入美國越來越難，有些人甚至要繞一大圈，先把錢匯到加拿大，再轉入美國。雖然這樣做費用極高，但為了將錢轉出中國，很多人煞費苦心。

自川普明確表示將對中國價值2000億元的貨物徵收懲罰性關稅以來，中美貿易戰拉開帷幕，作為回應，中國計劃讓人民幣貶值，自22日起，在岸人民幣連跌五天，27日一美元兌人民幣官方收盤價為6.595元，創下2017年12月19日以來的最低點。官方也在為人民幣進一步貶值作輿論準備，中國外匯投資研究院院長譚雅玲27日在某論壇上表示，人民幣未來基本方向應該為貶值，破七元也不是壞事，認為這將有利於外貿，鞏固實體經濟。

不過這一消息對很多有孩子在美國留學的家長不是好事。正在爾灣加大讀書的林同學表示，她才剛結束大一，還有三年要讀書，最近父母和好幾個同學的家長都在討論兌換美元的事，匯率下跌，將增加留學生在美國的負擔和成本。每年學費就近5萬美元，再加上生活費，一年起碼7萬美元，如果匯率下降10%，對於咬牙送孩子出國讀書的中產家庭，是非常大的負擔。

但即使是有錢人，也面臨錢出不來的窘境。聖蓋博的張先生說，親戚想要買房子，但錢匯不出來。按照規定，每個中國公民每年可以向海外匯款5萬美元。但這一政策限制越來越嚴，絕大多數銀行規定，一次匯款只能匯1萬美元，且必須提供詳細的資金用途。很多留學生甚至出現學費匯不出來的狀況。

那麼，把已經換好並且存在銀行裡的美元取出來，坐飛機帶來美國可以嗎？實際上沒有那麼容易。羅蘭岡黃先生說，最近朋友收到中國國內銀行一張通知 ，顯示從銀行取美元很難。如只要單筆取鈔金額達3000美元，就要提供出國護照、簽證和機票。年度達到2萬美元，就要提供全年所有的簽證和機票。

在南加某銀行工作的尚小姐說，現在中國很多有錢人為了把錢轉移出來煞費苦心。很多人以公司名義，將錢打入加拿大的一個空殼公司，再轉入美國的銀行賬戶。在加拿大有專門公司做這種業務，手續費約為轉賬金額的10%，非常高。而且這種狀況很容易被美國的反洗錢機構盯上，輕則導致賬戶被封，重則引發進一步調查。

中國特色愛國

留響大陸讀書啦

屌，冇外國籍，冇大量資產係外國，冇得係外國讀書點愛國啊

兩年前都已經有走資，你如果仲未調錢出外國抵你死啦

垃圾國家

依家其實都好易

換做港幣啦

銀碼唔大比invoice都ok

咁你開咗公司賺個10%未

扮咩野 不嬲都係轉港元再調走去第度
不過係高官專用通道咁解之嘛

誠哥：我走撚晒啦

美金

好垃圾

做乜唔經後門臭港走?

打錢，打你老母咩

打你老母錢

下次改埋先出